稱「被藍店」餐廳：港人帶仇恨食飯

稱「被藍店」餐廳：港人帶仇恨食飯

【明報專訊】打開網上「黃藍地圖」，每間商舖被標上黃色或藍色，以顯示它們支持或反對反修例運動。有商戶稱被錯誤標籤為「藍店」，慨嘆香港人現時是「帶着仇恨進食」。

一間曾被標為「藍店」餐廳的東主不具名受訪，稱因生怕公開談論而再惹麻煩，認為現時市民「帶着仇恨進食，不是帶着味覺」，與過去食肆只需集中做好食物不同；有些「黃店」的食物質素為人詬病，他說相當欣賞有「黃店」可以「企到咁硬」，鮮明表達政治立場，自己真的做不到，但認為在多人光顧、能賺錢之下，「黃店」理應聘請一流的師傅及購入一流食材，「不應該只在政治上表態，亦要在味道上表態」。

該東主說被標「藍店」以來一直「有冤無路訴」，他對警察於7．21事件等行為亦感不齒，若自己仍然年輕也會去「衝」，但現時要考慮股東、員工及家庭，難以公開表態。他說，即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態。他認為一間公司中，員工及股東總有不同意見，需要包容，而作為老闆，最重要的良心應是準時出糧。

非黃即藍 蔡子強：社會資本損耗極大

另一間曾被指為「藍店」的「黃店」負責人說，被「錯標」時感傷心，後來以實際行動如貼文宣、設防疫用品物資站來表明心迹。被問到會否覺得表明立場後會流失「非黃」客人，他說情况就如一間麻辣店未能吸納不吃辣的顧客一樣，現時餐廳的賣點除了味道，多了立場這個選擇。他稱自「黃色經濟圈」風潮開始，生意與以往一樣不錯，但現時與客人除了是一買一賣的關係，「大家同聲同氣的感情，用生意額計算不到」。

浸大財務及決策系副教授麥萃才稱，傳統營商理念是「招徠四方客」，如今有店舖以推廣理念、而非尋求利益為首要目標，「營運上會有多點限制，生存率會較低」，營商者要自行取捨。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強則說，經歷一整年的示威後社會撕裂至「非黃即藍」，很多人被迫表態，社會如此分化是「悲哀」。他說社會撕裂對社會資本損耗極大，然而「港區國安法」推出，顯示當權者無意修補。

（反修例風暴一周年）

他說，即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態。他認為一間公司中，員工及股東總有不同意見，需要包容，而作為老闆，最重要的良心應是準時出糧。

中天vs三立

一間曾被標為「藍店」餐廳的東主不具名受訪，稱因生怕公開談論而再惹麻煩，認為現時市民「帶着仇恨進食，不是帶着味覺」，與過去食肆只需集中做好食物不同；有些「黃店」的食物質素為人詬病，他說相當欣賞有「黃店」可以「企到咁硬」，鮮明表達政治立場，自己真的做不到，但認為在多人光顧、能賺錢之下，「黃店」理應聘請一流的師傅及購入一流食材，「不應該只在政治上表態，亦要在味道上表態」。

乜黃店啲食物質素好失禮你？

腳趾強真係膠膠地，仲講咩表唔表態分化

講真.你係藍.好食都會有人食..

藍就認啦屌你老母

又作故仔
點被藍店,講野同大公報一樣

藍餐廳東主咪又係帶仇恨賣飯

而家邊個要求商界表態

仲有杏仁哥

日月神報 你估流㗎

唔開名睇嚟做咩

你唔問下點解689要挾匯豐表態？依家隻野兩邊不是人 死撚梗
仲有上年國泰炒機師篤灰呢？

人有選擇自由，唔通唔鐘意都要夾硬食咩

我認呀 我就係一世都憎支那 憎港共 憎黑警 同其支持者

元氣而家一樣有人排緊隊喎
自己檢討下啦以為自己真係好撚好食冇人食係因為藍咩
望下區選其實成年又係香港既黃都係百6萬
其他既都係不同程度既藍
個市面根本就大撚到on9
明明我地先係非常嚴峻
講撚到自己好撚慘俾人迫害冇生意咁

我就係唔撚中意幫藍店
吹咩

唔能夠話好失禮
但有啲又真係有空間進步

黑白第一.
你賺我錢, 然後再用賺我既錢買刀拮我.
我仲俾錢你賺?幾好食都唔會啦. 你都戇鳩.

如果一間黃店無人排已經知咩事

初期好多都係廢老樓面屌1-2句就標左做藍
自己見到呢啲理由都覺得有啲"hin"強

利申 只食黃店

我係鐘意食黃店 有乜問題？

做生意嘅 高調撐警 話拉哂d示威者 咪又係帶住仇恨做生意?

講得出呢句就唔係被藍店啦

鬼叫7 婆帶著仇恨管治香港人咩, 唔係佢推逃犯條例搞到一鑊泡, 會有今日?
間藍店要怪就怪7 婆啦

他對警察於7．21事件等行為亦感不齒，若自己仍然年輕也會去「衝」，但現時要考慮股東、員工及家庭，難以公開表態。
呢啲呢一年入面聽唔撚少啦 警甴做得唔啱睇唔過眼 黃又唔啱藍又唔啱各打五十大板 你諗法最持平最公正
行出黎既中年老年有幾多 唔少上咗岸既做咗老闆既都走出黎 憑咩你一個出聲 大把人都要養起頭家啦
唔係好似你咁大大聲出黎話自己係老闆要睇住啲細就代表你好為啲細既設想

IP都唔使Check係華星嚟
同之前講嘅嘢都係一篤屁

收皮啦
啲所謂藍店，有幾多間係好味？
最多都係正正常常
味道正正常常間間都得啦
洗閪幫襯你以為你間鋪係米之蓮？

自己藍都唔知

共產黨玩先架喎

係呀 吹咩

一路都難食既話就算黃店d人去去下都唔會再去架啦

米支蓮=世衛
就算你有米支蓮都唔代表好食

吹呀 係又點

咁你真係難食吖嘛，帶住味覺都係唔撚食你㗎啦

但認為在多人光顧、能賺錢之下，「黃店」理應聘請一流的師傅及購入一流食材，「不應該只在政治上表態，亦要在味道上表態」。

呢樣又冇講錯wo

帶着仇恨進食 ?
on99

我地食黃店架喎
係 「帶着良心進食」

咪係，啲東主帶頭屌呢樣屌嗰樣

秒

我去食間好食黃店好過食你啦 柒頭 就算黃店無間好食都唔食你 吹呀 係帶住仇恨架啦 要你教我做人？

睇佢啲 on9 思維都知係藍屍啦

死藍屍無得呃既

有食既大家都明 唔洗死撐

浸大財務及決策系副教授麥萃才稱，傳統營商理念是「招徠四方客」，如今有店舖以推廣理念、而非尋求利益為首要目標，「營運上會有多點限制，生存率會較低」，營商者要自行取捨。

唔知咩色生存率會低啲呢可？

匯豐唔割唔掂，原來英國以前有同佢簽特別條款唔收香港分部既稅，已經有議員推即時取消，即係全公司六成收入來自香港要即時徵稅同叫佢執笠無分別

我鍾意睇民視

想有生意咪轉黃，無謂同錢作對丫，被藍絲喎

紅色經濟圈都係跟689學，而家走黎嗌唔好？

若自己仍然年輕也會去「衝」

我係藍絲身上聽最多係咪句

點解唔講鄰國要人表態先，
俾人知你反政府命都無啊

你哋藍餐廳大大聲同班廢老熟客開住CCTVB鬧學生嗰陣
又唔見有人出嚟話你哋散布仇恨

我中立架 咩人最中意中立？

其實標為藍店有咩問題
叫返藍絲支持咪得 唔係大把人撐政府咩
頂唔順嘅咪試下轉黃

我帶住咩去食飯關你叉事啊？
我戴住口罩食飯tim

明明有勁多黃店質素好過垃圾連鎖藍店N倍

黃店唔一定好食，但藍店又好好？

咪一樣有好撚難嘅藍店

既然兩邊都有好有唔好，咁我點解唔去黃店先

屌

出嚟做生意梗係間鋪就個客㗎啦，講撚到去佢度食係應份咁。

唔食你間鋪就反省下啦，做生意做到賴個客抵佢無人幫襯

從來只有行業龍頭先有資格屌客，呢條友憑乜

有好多藍店其實好食 但sorry 真係食唔落 就算黃店難食 起馬我食得開心 身邊食客 大家都係同路人

但認為在多人光顧、能賺錢之下，「黃店」理應聘請一流的師傅及購入一流食材，「不應該只在政治上表態，亦要在味道上表態」。

呢句其實都冇講錯既

你個國家都係帶仇恨睇戲帶仇恨聽歌帶仇恨治國
有咩問題？

我明明帶住開心同期待嘅心情去食黃店喎
完全唔記得左藍店存在 點會有仇恨 我又被代表

接受訪問但名都唔敢出
即係都自知理虧啦

屌佢老母 禁支共叫國泰 匯豐表忠又叫咩

「被藍店」根本同「被熱狗」一樣，講到好似俾人屈咁，其實就係藍又唔肯認藍，怕俾人知道係藍店後杯葛到破產，同熱狗一撚樣。

自己廢就賴黃藍

人哋唔鍾意食你咪唔食囉
開間餐廳開到屌票撚咁款咪撚開啦

黃店質素普遍好過藍店,尤其連鎖藍店
班撚人屌到冇野好屌搵唔到位入咪屈d主觀野

有撚逼你表態咩

唔係藍你咪澄清 中立撚默認政府做法就收嗲啦

又係簡民迪條撚樣，睇d字都估撚到係佢個柒頭

即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態
又係果種政治經濟不掛勾的怪論

中共永遠要求人地以
政治經濟不掛勾對自己

但自己對人就永遠將政治經濟掛勾
國泰事件已經係咁

近十年 工程界 大job 益哂比中字頭
蘋果日報 唔知幾時開始(可能03年)無哂堆大地產商，大媽沙的廣告

黃色經濟圈只係一種對衝
下一步要升級至全球黃圈來對抗中共

其實有好多黃小店真係好足料
但價錢又未到話好貴
分分鐘扣曬成本淨賺唔算好多

唔幫襯你就跟住仇恨

黃色經濟圈都唔work既, 比人標籤藍店又有乜所謂喎
生意差左可能係疫情je
沒事兒

我覺得無問題，逼到佢轉黃更好。反正食少一間半間唔係問題。

黑警藍絲打人無後果
藍店仲支持佢地做得好
唔仇恨就奇

吹呀?

又一隻

克林頓條撚樣
將政治經濟分開

Push.

急住登報

你班藍店staff 咪又撚係帶住仇恨serve 人，我係唔鐘意幫襯你呀，吹你老母臭閪啊？

講啲野好似之前華星篇訪問咁

該東主說被標「藍店」以來一直「有冤無路訴」，他對警察於7．21事件等行為亦感不齒，若自己仍然年輕也會去「衝」，但現時要考慮股東、員工及家庭，難以公開表態。他說，即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態。他認為一間公司中，員工及股東總有不同意見，需要包容，而作為老闆，最重要的良心應是準時出糧。

收成期

明報？
咪又係一間支那出聲就送頭版出去嘅紅媒

他稱自「黃色經濟圈」風潮開始，生意與以往一樣不錯，但現時與客人除了是一買一賣的關係，「大家同聲同氣的感情，用生意額計算不到」。

Agger，同朋友食啲冇表態嘅餐廳，講嘢都要就住就住。食黃店傾計都自然啲睇新聞睇到隔離檯搭嘴一齊屌都有

點會冇講錯
黃店係可以追求更好
但係你幾時聽過一流嘅燒味佬?

如果佢呢間藍店賺到錢又多人食
你估佢會唔會買一流食材一流師傅?

佢似暗踩緊黃店唔好食
自己間野最好食

相信係訪問華星老闆，「感謝」你咁中立。不過打死都唔會食華星

A

睇啲內容有啲似某知名冰室
首先埋怨顧客睇政治立場唔睇質素
然後講到自己好撚委屈，好想發聲不過要顧及股東利益
講到尾又係叫人唔好分黃藍
參考返

S

咪臭係
見你後生著黑色衫態度即刻差幾撚多

一個廚師除左要煮野好食外，仲要顧及食客每個細微既變化，屌你，見到你班藍絲個樣都食唔落啦，屌

藍絲的本質就係反黃 仇恨黃
根本我未見過有藍絲係講到完整的政治論述
佢地藍絲純粹係反示威, 撐警鎮壓
但完全無政治理念同價值觀
有得幾多藍絲知咩叫社會主義? 又或者了解習近平思想先做藍絲?
根本連習近平講過d咩都唔知就做藍絲

仇恨藍 港豬藍 無腦藍
好少有理性藍

係又點？又唔係幫陳你

有仇恨又點 好合理好正常

講歪理既人好鍾意加 d 阿媽係女人既道理係裡面，又唔講下藍店一樣大把難食店鋪，藍絲講到最後都係想藉著各種“道理”，抹黑/抗拒黃色經濟圈

收皮啦 人地中共立場乜都啱㗎

宜家冇迫佢地表態
係佢地自己衝出黎表態撐政府JA
怨得邊個
掉番轉係政府/親中人士要求商家表態為主
所有野掉轉晒

你咁樣講好Hurt人哋

啲人成日插黃圈真係好戇鳩，你老味輸打贏要

如果藍圈好似黃圈咁多人幫襯唔知班所謂嘅專家，又會唔會開波插藍圈呢

又唔諗下點解黃圈會多人支持，因為係民意大多數囉，成班廢中廢老藍絲專家，唔肯接受現實成日自欺欺人

你哋先係小數派囉，咪成日去啲藍page圍爐就以為自己係大多數先得嫁

「打撚死班甲由啦」
你班仆街直頭帶仇恨做人

「黃店」理應聘請一流的師傅及購入一流食材
好認同呢句﹐「黃店」理應聘請一流的師傅、保持高水準服務及購入一流食材(貨源 : 香港生產/製造優先)

我見到個教肓司長就真係悲哀!!

錯了
我哋係帶住個良心去食的

做得垃圾生意差就賴「被藍店」

我都想講似呢間～

吹？

On9文
我食黃店不知食得幾安心幾有愛
又點會有仇恨

接受唔同意見????同大6講先啦

佢地會話我要法治同穩定社會啊

但空氣牛肉飯又話721 都唔割

一間曾被標為「藍店」餐廳的東主不具名受訪

就咁睇呢句已經完啦，又作故仔，唔想係藍店咪開名澄稱囉，實會多人幫襯返你架

唔撚得咩

算吧啦你

大把黃店本身有米芝蓮

因政治立場而打壓人最佳表表者

中共共產黨

空姐牛肉飯aka神戶食堂見後生仔影相就搵便衣打鳩人，呢啲又係咪仇恨？

而家知自己嗰邊冇人就笠水扮中立
覺得咩都唔關自己事

是旦啦，我食飯咋，都唔明點解食邊間都要被佢地話，多多意見
我覺得某幾間好食先去幫襯咋

全文重點：大家同聲同氣的感情，用生意額計算不到

心情唔好，食龍肉都冇味，死藍絲煮得幾好都唔會幫襯

吹呀 食飯同睇av一樣

每人有唔同考慮因素

劇情 身材 多p 男男 每個人唔同選擇者

邊個話味道排第一？ 價錢都好多人排第一啦

大家唔記得周梓樂家人寫比佢既野?

中立等於藍

係咪華星d朋友
之前話要睇住d股東立場比人label左藍店覺得唔公平

他說，即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態。
85度C 一芳 : am i joke to you??

其實林奠都係黃屍 只係被中央操控住 不能表態OK?

做咩啫
無咗黃人生意咋嘛
乜咁稀罕嘅咩

人地台灣一人一票選總統嫁
又比. 醜唔醜呀

吹呀

其實不嬲都話中立無表態係無大影響架
除非你表現得好藍先俾人杯葛姐
唔好賴得就賴啦

你唔敢出聲 唔敢見人
即係心虛啦藍絲

佢係咪唔同意梁政協講嘅野
係咪想揾革命
想分裂國家

係收你藍店藍屍皮呀 屌你老母

快撚d執哂去呀

✅✅

THIS

台灣唔會
中國會丫嘛
都係比大家感受下祖國姐

邊撚個講非藍即黃
大撚把餐廳黃藍都無上
無啦啦話你係咩
梗係你做做下嘢喺到鬧人曱甴又盛啦
加上講得出咩唔好因政見/仇恨去選擇餐廳嘅人九成無話錯你啦
俾人屈左咪直接講自己唔係好冤枉咁囉

睇字都估到係華星

衝咗喇
衝出嚟打手足

最初係班藍廢腦玩標籤, 要人表態, 明顯先撩者賤, 唸住自己鋪頭多, 結果係黃絲身體力行比藍廢腦強好多好多, 攪到成班藍商家即刻鳩縮隱晒形.
明明係班藍餐廳帶住仇恨去開鋪, 我係黃食客都唔會咁on鳩入去聽你去屌黑衫, 比錢你賺又要聽你鳩up喇.

我邊有帶住仇恨食飯，我連入都唔入啦on9

咁藍店有五百萬沉默大多數既潛在客戶
做咩講到被藍店咁慘

屌

個意識形態咪同以前日本侵華屌漢奸一樣，你而家支持皇軍殘害自己民族，仲怪返人轉頭？

冇錯
次次食飯都食得好開心

啱呀
食過都知平均質素好過啲藍店
起碼冇見過啲好味到甲由都飲既湯同好味到米奇都食既包

咪就係，餐餐加餸

要求商界表態嗰個係中共
普通顧客只係買個理念

試下睇公視

就算係又點
依個世界無無緣無故嘅恨
係啲人特登唔講前因後果

入到藍店聽到啲撚樣屌手足又唔係帶住仇恨食咩

絕大部份港人都支持政府，點會無生意呀

明明係支共搞紅色經濟圈先
睇下國泰 睇吓香島炒音樂老師...

有好多黃店係好食(60~70%)
但都有唔少黃店係難食
不過藍店大多數都係屎噉解

做人要是其是非其非

民主黨 帶微笑 賣香港

食藍店就帶住仇恨，我食黃店係我鍾意

無人迫你表態喎 只不過有啲舖想表明立場 話比同路人知啫 顧客行為就無人管到嘅 眼紅人地咪諗下點做囉
等同你開間齋舖 唔通我又話你分裂肉食者同素食者 撕裂社會？

吊你老母我係唔撚鐘意食你吹撚脹!
我係食黃店就算難食都要食!
你吹撚脹咩我吊你老母!

名都唔敢開 垃圾

唔好亂捉鬼啦，人地都係講事實姐，又唔見罷食m記成功？

真係冇乜邊幾間餐廳會成日撻「股東」出嚟

老實講，真係要努力

係阿 帶仇恨㗎 吹咩

支那人帶仇恨睇戲

邊位巴打

仇恨又點？討厭白癡難道係錯？

但如果本身唔錯，我唔需要佢變一流，寧願捐錢比手足打官司，我一樣照食，就算食唔好食既黃店，我都唔會食好食既藍店

更何況藍得既都唔多好食

咁你食美心？

佢都on撚鳩
D錢我既，我簡岩自己食都唔撚得呀？
支持共產哂全香港人d錢平均分哂去囉，到時幫襯又點話

係又點？

睇住香港既年輕一代比人打壓左成年都唔出聲

冷血到咁

我去到你間鋪都食唔撚落野啦屌你老母

你鐘意一間鋪頭都可以唔講質素 係講感情
姐係鐘意你就得 憎你就唔得?

岩丫，明明區議會選舉支持建制都有百幾萬人，
加埋所謂沉默大多數，藍店都夠做啦，咪大家河水不犯井水囉，
自己冇客食仲好意思話人難食，其實知唔知醜？

唔駛驚啦
有Anita Wong呢條人西藍屍臭閪幫你做死哂班黃店

做藍店好失禮咩

其實真係

你係咪掉轉左

多數好食既就係藍店

m記係贏分店多，開24，同埋25蚊餐啫
講好食mos贏m記幾十條街啦

老老竇竇家陣啲中立/藍店一撚樣咁多生意，太多人出街食飯咪一樣要等

含撚啦

其實係咪藍店冇關係，你唔係黃店我咪唔揀你囉，就係咁簡單

結論 藍一定好食 黃就唔好食 咁

我成日都諗點解d藍店講到逼害佢地咁
藍絲同班狗唔會食飯？
食飯老馮要幫襯你？

啲錢我嘅

我用錢消費關你撚事咩
有人鍾意味道 有人鍾意環境 有人鍾意氣氛
我鍾意政見
吹咩？ 有咩問題？

你係咪掉轉左

多數好食既就係黃店。

咁你會食藍？

以垃圾食物黎講MOS真係好過金拱門幾條街，我都戒左好耐，上年到依家因為凌晨冇得揀剩係食左幾次

都唔會幫襯 點帶住仇恨果食飯

蔡子狗，講被迫表態， 遠不及共狗用經濟招數啦， 垃圾學者

唔緊要喎 藍店自詡質素咁高
咪入埋嚟做黃店
離棄藍屍 轉投黃色陣營
隨時覺醒都唔會遲

係啊！so?

垃圾連登仔
我憎死你地
連推四日上唔到熱門
街站日日擺無人黎
正一死仆街
推上熱門咁簡單都唔做
正仆街
正垃圾
自私鬼
平時有話罷工太趕無可能
而家提前預備
成三十個工會響應
你班死仆街 無反應
唔怪得五毛pr熱狗
日日唱 推學生出去死
最保命抗爭無L做
民記問卷調查
200萬人死L曬去邊

黨安法 捨得表態未

係咪又打算叫學生去死

捐十蚊支持學生打官師
又扯到去寫維基
扯足一晚 你唔L去寫 正仆街

香港人 窮到連10蚊20蚊都無
窮到淨係識得利用學生

公投自決 笑死人 垃圾
入工會目的就係賦予你打工仔權益

你自己L未開始先放棄

護士清算左未
日日角色扮演

有無八ha secre t 死仆街
訓左無睇吖

615 又開關啦
又利用醫護喇

正垃圾 醫護罷工
捍衛自己專業
捍衛香港安全

你班死仆街
自己驚死 唔敢罷工
開埋工會 比你地加油聚人頭
喂到入口 死都唔出聲
唔敢出聲咪airdrop文宣囉

家陣叫你去死哶
罷工要坐監咩

成年人都唔夠學生識衡量價值

垃圾連仔ban9我喇
我係要周圍痴旮旯

死仆街五毛唔搞日日ban9我
你最威喇仆街連仔
連仔死仆街

好味既屎留翻俾你

出埋刀

認真, 全部黃店水準都好業餘

黃難食 你可以唔食
但藍店好食 唔應該食
幫敵人送子彈

雖然我好少食
但係我見花園餐廳就係咁樣俾人標左深藍
咁多間分店淨係因為少量員工講過都幾無辜

14年時聽過旺角員工支持佔領

藍一律不食

就係唔撚幫襯藍店 香港人有消費自由
一係你就扮黃 黃色經濟圈都歡迎你
一係就等執笠 無人可憐你

只係因為世界上有藍屍姐

唔係我哋抱住「非黃即藍」既心態。而係現實上大部分情況都係非黃即藍。太撚多藍絲扮中立，做臭哂個中立

錢係我手 我要幫襯邊個就邊個
吹咩

因為佢哋話唔分顏色

但戇鳩鳩黃絲過去幾個月
無擅加利用
啱啱睇到再出發大聯盟
好似話搞藍色經濟圈

不過都好 咁就逼全民表態
嗰堆中立暗黃free rider
終於可以歸邊

藍嘅員工應唔應該炒？

吹牙？我地係擺明分黃藍食飯架啦 嬲豬咪執笠囉

其實岩
老實講 我地就本住良心去食
真係有藍店好食到d人唔理照食 係佢本事 係勁既

見住餃子屋日日都仲咁多人食

咪中共同港共

On9 以為做好本份就可以獨善其身？
唔撚出聲最後比人攪屎忽比支那狗打壓咪撚冤

帶咩仇恨食飯啫？我食黃店好開心啵

都係綠㗎 得公視正常

係唔撚幫襯藍 吹咩

唔開名未即係鳩作出嚟
乜撚野被藍店
從來，中立＝默許強勢欺凌弱勢
你吖得自己中立 都唔會係磨菇架啦？

醒吓啦 佢篇文寫畀啲淺黃淺藍睇
暗屌黃店質素差
為咩要咁委屈

你就以為真係好食難食生意差
其實香港人食飯
都唔係考慮味道
係方便、就腳、懶煮

餃子屋係勁既
雖然我比以前難食左好多
未裝修果時好好食

所以我重來都唔睇藍店點解係藍店

淨係睇黃店已經夠

又唔攞支那做例子

應該

間餐廳裝修靚啲坐得舒服啲：
不是帶着味覺食飯！

係鐘意帶住仇恨做人呀，吹咩，犯法呀？

Hard to swallow but true

...浸大財務及決策系副教授麥萃才稱，傳統營商理念是「招徠四方客」，如今有店舖以推廣理念、而非尋求利益為首要目標，「營運上會有多點限制，生存率會較低」，營商者要自行取捨。

都係果句啦
你理得我D錢洗去邊
邊個話去餐廳就一定係要以味道作準則?
環境 服務態度等等
自己冇生意唔好賴
其實黃圈真係唔介意你扮黃R生意 最怕你唔扮

認真失鳩禮啦
香港人已經算係乜鳩垃圾都食
點知黃店比垃圾更垃圾

望到啲黑警我都嬲啦
我帶仇恨生活

膠都廢事比佢

藍店應該都真係好唔掂先想咁樣洗白

sorry我都係唔會食藍店仲會係佢門口大大聲話呢間藍架, 搵下附近有咩黃既好野食

玩心理戰真係好有用, 我同屋企人食飯都一定會揀黃店, 佢抗拒就同佢講食野唔好講政治

你有無留意架，以我所知，依家幾大主流黃藍地圖都會做fake check，唔會單靠流言去斷定黃藍

最近嘅大同

你有心話自己黃店咪貼文宣出黎囉
又唔夠膽
垃圾

你咁唔抵得 點解唔自己做埋一份 做黃店個門欖咁低 痴下memo紙已經客似雲來 咁都唔做咪抵你執
定係想食兩家茶飯啊

支持藍店表態
門口寫：黑衣曱甴不得進入
要建立藍色經濟圈

上面啲comment 大開眼界

但班賤種當初「支持差佬殺學生」又唔見佢地話自己仇恨

佢暗踩黃店唔好食

但其實好多黃店本身都好好食，又亂老屈

根本唔需要同佢哋拗好唔好食
每個人都有自己選擇嘅因素，邊個話一定要揀好食？
就算唔睇政見，有啲人會睇價錢，有啲人睇餐廳景觀氣氛，有啲人純粹貪就腳
咁又洗唔洗批評呢啲人「不是帶着味覺」食飯？
就算真係要講質素，好食有標準㗎咩？
啲藍店成日講撚到自己好好食好高質咁，只係因為政見冇人欣賞 有冇諗過其實真係難食

即係話佢啲股東藍囉

咁叫帶仇恨食飯咩?
平時成日唔知食咩 , 有個表比我跟住食
然後發現自己冇戒唔倒嘅藍店

都似啦
間仆街成日話照顧「股東」
股東咪就係莊思敏囉

唔好講咁多 你覺得你唔係藍 你咪去申請囉

咪話一班追求民主公平嘅人屈鳩你

支持殺人犯 獨裁政權嘅店鋪真係唔恨

帶着仇恨進食有咩問題
死左咁多好人仲想開開心心

藍店扮中立唔該收下皮先

班人又會屌你苦行 綠店都話唔食得㗎喇

應該係華星冰室黎

我就話佢都on99
食飯傾計屌港共係日常生活嚟
去綠店容乜易有藍絲聽完加你料，更不論我每日豬嘴出街
去黃店嗰種安心感唔係一般紅白藍綠店可以俾到

其實無得講
有D黃好撚好食 有D就相反
藍店亦如是

sor而家係我眼中只有黃同非黃

因為台灣有民主可以解決問題囉

藍店有邊間好食？
又污糟又難食又食材過期

我係帶着良心食飯
慢慢等沉默既客搵你啦

邊有帶著仇恨？去黃店食都不知幾歡樂

做人講良心唔撚係味道㗎！

唔撐黃店都抵制你藍店咖啦，嘈咩啊等執啦仆街，叫你個十四億人幫襯你咪得囉

啱呀，而家藍好撚失禮？
撐警察好撚唔見得光咩？

黑警帶仇恨返工

用台灣黎同香港比 叫人包容
係台灣既話班鄉黑同黑警坐撚緊監添啦
開槍果幾個黑警分分錯判謀殺要死刑添啦
唔撚見你用呢D比屌你老母

你選擇唔表態
我地都可以選擇唔幫襯你
就係咁簡單

何止帶仇恨食飯 直頭帶仇恨生活呀屌你老母
香港人同共狗有不共戴天之仇 仇多一間半間撐狗藍店算係啲咩

用台灣黎同香港比 叫人包容undefined)
係台灣既話班鄉黑同黑警坐撚緊監添啦
開槍果幾個黑警分分鐘判謀殺要死刑添啦
唔撚見你用呢D比屌你老母undefined)

打錯字添

收皮啦 唔敢表態又多多藉口 黑就黑白就白
做咁多年人都學唔倒/分唔清條線係邊?

吹呀？ 生活本質就是政治

你估藍絲數目唔夠佢地維生咩，做唔住好心反省下自己食物質素係咪藍也不屌

有啲真係食嗰陣屌一聲
但MK嗰堆普遍好食
未表態之前都有人食就普遍無伏

係咪又係鏗鏘集之前訪問過嘅華星冰室
講嗰啲嘢一模一樣

如果我2百萬+1嘅市民
唔係香港消費力最強嘅一班人
咁藍店有咩好驚啊

如果爸爸(中共)
強姦妹妹(一國倆制)
哥哥(被藍店東主)見到唔出聲
哥哥話怕無屋住無飯食
咁哥哥嘅沉默是對是錯？

香港七百萬人有二百萬+1反對
但政府竟然話有
沉默嘅五百萬人係支持政府
用咁嘅邏輯去諗嘢
咁等同於強姦有咩分別
一個女仔佢冇話唔好例如醉咗
你就去屌條女結果佢就告你強姦
夠膽同官講佢都冇反對
呢啲重唔係人渣

具體可以參考支那要藝人微博表態，出信叫各國領事支持立惡法。Globalization呢啲咁嘅ideology都就黎過時，憑乜嘢仲係幻想客自四方來？少少market segmentation嘅理念都要有gua係未呀。搵咁多藉口都係想做藍屍啫。

再出發聯盟搞條春咩，香港大公司唔搞都係藍同紅，
得食野買衫係平民話事，而當中消費力最大就係年輕人，
投民建聯果啲全部都係慳家廢老，
你點叫得郁佢地消費丫？

另一個角度，係港人帶住義氣去食飯，自己人都唔優先幫襯算咩手足

冇本事係香港做生意就返支那擺地攤啦柒頭

你講就係仇恨,佢鬧就係言論自由

麥當勞咪一樣大把人食
藍店自己學野啦 成日係度怨

想扮中立食兩家茶飯不了

唔食你就係仇恨你？

該東主說被標「藍店」以來一直「有冤無路訴」，他對警察於7．21事件等行為亦感不齒，若自己仍然年輕也會去「衝」，但現時要考慮股東、員工及家庭，難以公開表態。他說，即使台灣政治藍綠分明，但都不會要求商界表態。他認為一間公司中，員工及股東總有不同意見，需要包容，而作為老闆，最重要的良心應是準時出糧。

大事大非前 都仲係諗賺錢 抵撚你死啦

帶撚堆帛金同你食飯吖仆街！

點撚止食飯帶住仇恨，發夢屙屎屌閪都係呀。邊撚個搞出嚟㗎，入撚咗dna添喇屌你老母

黃啲食物水準質素差，來來去去都係嗰一兩間
同藍店嘅食物水準亦都唔見得有啲咩好
你自己嗰區同工作嗰區嚟講
絕對係黃店質素平均都好過藍店
黃店食物水準差擺明有心人放大龍門件事，根本借題發揮

每朝睇公視新聞

只係話有進步空間姐
而家係好食黃vs擺得入口黃
冇需要拎黃店同藍色垃圾比
黃店再難食都唔會去藍店

同屌票一樣咁ON9 係咪啲銀紙寫咗佢個名，一定要俾佢賺？

咁黃店的確普遍上食物味道相對差啲

睇個衰樣肯定華星冰室
開口埋口「股東 」
咪姐係莊思明條撐警臭閪

嘩 幫黑洗完白到藍店 同一時間個個做藍店專題咁撚夾

知唔知香港人點解連食飯都要有仇恨?
唔知既話抵你被人話係藍

冇生意就話唔應該分藍黃
就算唔分 唔食你就唔撚食你啦
講到自己好撚好食咁
係咁好食就算藍店都大把人食啦
扮乜撚野

開名幫你除名囉

我屋企附近隱世好味嘅藍店 一個月都幫襯兩三次 但見佢1/10打到仆街果陣佢竟然出po慶祝支那70年 之後一次都無再去食

下 我同手腳食得好開心
和你食飯 我很愉快

同佢講叫佢諗嘢唔好咁負面
乜嘢叫帶住仇恨食飯
我係帶住愛去食黃店

太睇得起自己
點解唔可以係我太鍾意食其他黃店所以去食呢

市場會自行調節，唔關黃藍事

係咪老雞牛飯？

連衛兵係咁
我覺得呢樣佢講得啱
做得唔好就要改善
唔好盲撐
特別一間餐廳食物質素係好緊要

藏有鐳射筆要坐監，藏毒就告都廢鳩事。
點唔帶著仇恨食飯呀？

藍絲有5百萬人加埋14億市場
做藍店好失禮咩?

「做得唔好就要改善 唔好盲撐」
當然啦 好食係良知嘛
但個指控吓吓去到屈人人血饅頭、踩到一棟都冇就over咗囉
好聲好氣啲唔係壞事

點解覺得好假定藍唔來幫親

入嚟屯元天行返轉 黃店質素高到你唔信

屌 同價位同類型大快活食物質素都屌打美心啦

唔知點解大部分黃色小店嘅食物質素都屌打藍店，可能因為藍絲做任何野都無乜信念同熱誠，淨係識得䵝樣去鬥平賺多啲錢

我係唔食藍店你吹呀？

你估做飲食業真係淨係食物水平咩，環境服務態度裝修氣氛全部都好重要，想做香港人生意就加多樣要支持香港人既黃色經濟圈，否認就唔使指意可以長做長有，好簡單

點解明報唔訪問下匯豐
問下佢俾689逼表態係咪帶着仇恨做生意？

講真.你係藍.好食都會有人食..

咁美心好食就可以食美心?

有仇就自然帶住仇恨架啦，唔通你車完我兩巴，我同你講多謝呀？

老實講 失禮既一定有

好明顯佢唔係叫人去食
而係講緊一個現實情況 好食既藍店事實大把藍絲/港豬仲幫襯緊
理解能力係唔係低到咁

新聞第3段講到咁
又驚開名會比人搞 唔似黃店所為啦
黃既會知道手足會大大力懲罰黃店

俾狗食

Yes，好味嘅狗糧緊係有狗食

藍店。。。
間間都難食。。。

利申6月前食開鋪頭好多係藍店

我都係諗佢

真心食過嘅大部份黃店小店都係好食反而係大型開始開分店嗰啲質素先開始飄忽，但都相對少難食

黃店平均質素低過藍店係事實
通常黃店都係主打隱世小店 唔似大型連鎖店
無乜budget 整到好野食

我喺黃圈成型後就無食過藍店，所以我一直無機會帶着仇恨食飯

大型連鎖店只會有入得口嘅垃圾同入唔到口嘅垃圾，想係大型連鎖店食到好野就好似想係屎坑掘到鑽石一樣咁on9。

人地有民主，點比

我冇要求你一定要表態喎
只不過我個人偏好食黃店
你唔表態priority低好多咁解啫

仇恨係好事，任何一個有血性既香港人都會有

仇
冇呀，睇開viutv追開劇
你d藍店偏要開cctvb
咁咪侷住去黃店囉

準時出糧呢d基本責任竟然叫良心

我係帶仇恨食飯呀 你吹咩 啲錢我嘅

大型連鎖好食？

老老實實，佢講嘢幾似藍絲，對自己不利就叫人唔好政治法。如果佢真係「被藍」，咪是但用黃紙貼句五大訴求、缺一不可囉，又唔洗錢，藍絲問起咪是但講句幫到生意囉，反正藍絲都冇乜做人原則

明明思維成個藍絲咁
做藍絲好失禮你咩 做咩扮中立

知唔知仇恨係邊度嚟？
呢個仇一世都記得

你呢啲一係現實傻鳩 一係五毛

藍店

1.太興
2.永富茶餐廳
3.teawood茶木
4.靠得住
5.敏華冰廳
6.PHOLE錦麗
7.漁牧
8.東京築地
9.夫妻沸片
10.瓊芳冰廳
11.亞參雞飯
12.稻埕
13.飯規

無計
支持警暴,叫年輕人做曱甴,叫我點食得落

挑，我一向出去食飯service行先，幾好食但要受氣咪搞。去藍店我成身唔自在點食？呢間黃店唔啱我仲可以去第間，關呢d偽中立撚撚事？
就算有一日冇曬黃店我最多唔出街食，係唔撚益你，吹？

同有，黃店生意好咗多咗錢點用關你撚事？只要會幫手足嘅黃店，我點都支持

我樓下茶記就得三個人，其中兩個講咩暴徒搞破壞，我未叫嘢即走，自始我冇再去。唔通我要side時間睇你老細係咪黃藍？我拎時間去幫襯黃店好過

藍店成日都作故仔
無生意就乜都得

Logic 唔啱

當你佢一間黃店食嘢
你覺得OK先至會去第二次
所以呢間黃店先越做越好生意
但你要記住 你第一次去比嘅價錢已經係合理所以先值得你再去 咁黃店點解要再用多啲開支？除非佢又收返你貴啲

帶你老母仇恨咩，吹波呀？
啲錢我嘅，我鐘意點洗就點洗
我只幫襯黃店，無質素嘅黃我都唔會幫襯
任何支共港共藍屍相關嘅野我都想佢仆街冚家剷
係咪有問題先

其實表態自己認為啱嘅事有幾難？
係咪想講俾對家迫害到連聲都唔敢發啊？

呢間餐廳注定好快執笠
傻閪都知道做餐飲從來都唔係淨係睇味覺
以為單憑啲嘢好食就能夠上位真係太天真太無知
抵你冇生意正廢柴

屙屎唔出賴地硬
自己唔識做生意瀨屎賴屁屈鳩香港人

呢個真
但我食過幾次都搵唔到好食嘅點喺邊
所以佢係藍店更加唔幫襯

初期

希望時代冰室可以追住華星嚟打
華星之前都係得返遊客去食，依家冇遊客聽食屎

又作故仔

遍野咁似人西anita會講既野

中你老母立啦

藍就藍啦扮乜撚柒嘢

收皮啦

又作故仔提醒我
藍店無一間係無辜

唔通係佢？

講到藍店間間都隱世美食咁
食飯就可以連原則都冇埋
依d飯不吃也罷

明報睇黎都好睇？

對藍店用仇恨 對黃店用愛 冇問題

佢藍得黎吸客既話老細無理由炒丫
問題係佢趕客

淨係睇字都feel到陣藍店除

唔一家定好食
係睇下天氣，美中鴨子

元氣

借個位黎推下 手足原來有嘢想同大家講

［突發!!!!］一年啦 流亡台灣既手足有啲嘢想同大家講！

自從黃藍店呢個概念走左出黎之後
我發現依家被標記係藍店果d舖頭，有8成本身就勁難食，根本無政治因素都唔會幫襯

反而睇黃店地圖發現左好多未食過既美食

本黎想屌你，但諗諗下元氣條隊，我都係收收先

邊間被藍店
佢好似想再出名啲
可唔可以開名成全佢

依家係中共要人表態先喎佢係咪倒轉咗

係咪姐係錯係共產黨 唔關中國人事d fd

所以靠佢呢啲人睇住啲細既就死啦
出到糧就叫照顧緊人 咁被人剝奪緊金錢以外既野就視而不見

咪就係
而家已經做到入去食店打同拉D食客
咁都做唔公開表態
我係食客就唔揀你啦

食黃店同聲同氣，不知幾開心
幾時有帶仇恨食飯？

搞笑 講真我就算帶唔帶仇恨去吃飯 我都有權揀去邊間吃

吃飯呢啲咁個人口味

今時今日香港呼吸都帶着仇恨

真佢都on9

屌你啦, 你唔黃唔藍又好好食既話唔會無生意, 係少D姐。
分明本身都唔多好食! 幻想自己D師傅其實係特級廚師(藍), 手勢被埋沒。

都cls

你有冇仔細睇架，佢係話政府唔撚修補社會撕裂後果係損耗社會資本呀
份19報紙cut頭cut尾再擺做段落標題等人以為佢話黃店損耗社會資本
睇垃圾明報個陣就咪撚咁容易信啦

有D柒頭開始吹話藍店食物質素高D
屌你當外人唔知一般D茶記點運作咩 扮咩質素高D 咪又係一入廚房睇下點運作 已經即刻唔想食

你藍店幾好食都好
左一句暴徙 右一句黑警好波
要我比錢買難受?
你都ON撚鳩
食龍肉都冇味

叫得郁藍絲幫襯你，咪可以帶愛心食飯囉

可以做黃生意 反其道即亦可做藍生意架
你見生意唔好 先貼文宣 又既嘆人食野唔係睇味道 咁即係偽黃啦
不過請循其本 都唔知有冇依兩間鋪存在

藍屍好有愛
不過係愛殺人政權 同埋人民幣

乜撚野支持警察但唔支持政府，都戇撚鳩
黑警幾時變左獨立團體？

貼張黃文宣話痛改前非咪大把生意, 係要扮中立, 等乞食

台灣有民主，香港有冇？

即係狗跟顏色拉人，跟顏色執法，跟顏色告，法庭跟跟顏色判，但市民消費就唔應該跟顏色明明好似係支共港共玩先

叫佢問689啦。
我支持同路人又犯法？

黃藍係政見，好食係良知
你間嘢難食就算係黃店都唔使諗

沒有無緣無故的愛
亦沒有無緣故的恨

日月狗報

我食咩關你撚事呀

我又係聽過藍c講呢句

咁你咪做藍絲生意囉 大家有大家做

迎四方客個個都on9 PR公司都知
要做廣告去吸引客人
係要target一小撮人
個個都啱嘅除非你間嘢好大
唔係連鎖嘅呢一小撮都夠做 分分鐘做唔切
最差就係中立想食兩家茶禮個班

講真 係真係會有人食
只係黃絲唔會食藍屍狗同popo都會食
唔係一早餓死哂

利申貼錢都唔撚食

藍屍成日偷偷地去食黃店。

你要咁有獨特見解做藍店
咁咪做小眾客囉
做小眾客就預咗生意少㗎啦

一直死兜爛兜左閃右避
直接D講啦
一間會屌鳩你同你親戚朋友既鋪頭
你幫唔幫襯?
真係咁難明?

叫藍絲幫襯你囉

唔想俾錢對無良心嘅人

又多隻弱智支那狗

「今時今日咁既服務態度，係唔夠架」

係 咁又點

報埋食環送佢一程ma

元氣係又難食又多人排果下勁

藍店免費都唔會食